Conférence Guide d'Hygiène numérique
Licence Creative-Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 License

Sources Latex/Beamer et fichier PDF disponibles sous licence Creative Commons BY SA ici : 
- <a href="https://github.com/genma/Conference_Guide_d_hygiene_numerique" title="Guide d’Hygiène numérique version 2016">https://github.com/genma/Conference_Guide_d_hygiene_numerique</a>
- Et pour degithubiser (sur le principe de degoogliser) : <a href="https://framagit.org/genma/Petit_Guide_d_hygiene_numerique" title="Guide d’Hygiène numérique version 2016">https://framagit.org/genma/Petit_Guide_d_hygiene_numerique</a>

{{Ce que ce support aborde}}

- <strong>Des règles de bases d'hygiène numérique</strong> : coffre-fort numérique, mot de passe et autres (voir le support)
- <strong>Les principes d'hygiène numérique avec Internet</strong> : GAFAM, données personnelles, tracking publicitaire etc.

Les Annexes permettent de donner quelques règle supplémentaires, ainsi que d'aborder si nécessaire la surveillance en ligne.

{{Ce que ce support n'aborde pas}}

Ce ne sont pas des tutoriaux. J'évoque KeepassX, Veracrypt, mais je ne fais pas de démonstration. J'évoque l'usage de Firefox, d'extensions, des outils de Framasoft etc. dans le cadre de la Degooglisation. Mais là encore, pas de démonstration, juste une sensibilisation à l'existence de ces alternatives. Je ne parle pas de TOR (par exemple). Un support pour une conférence plus atelier dédié est disponible sur ce même dépôt.

{{La suite?}}

Ce support reste une sensibilisation via une conférence, en une heure à deux heures et ne permet pas d'aller dans le détails. <strong>J'incite fortement les personnes sensibilisées suite à cette conférence à aller dans des Cafés vie privée, à rencontrer les personnes des LUGs (Groupes d'utilisateurs Linux), de la Brique Internet, de FDN, de la Quadrature, des Hackerspaces ou autres pour apprendre, mettre en pratique, découvrir les logiciels et techniques évoquées.</strong>

{{Textes liés à la conférences / au support}}

Dans le dossier Billets_Guide_Hygiene_numerique, je mets les billets de blog au fur et à mesure de leurs rédactions, billets qui sont le support texte de ce que je raconte quand j'utilise ce guide en conférence.